<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">نقاشیهای دیواری کمیک</string>
    <string name="str_tv_about_title_comicbook">تاریخچه کمیک</string>
    <string name="str_tv_about_content_comicbook">نقاشیهای دیواری کمیک در اوایل دهه ۹۰ به وجود آمد. سپس شهر بروکسل از آنها به جای پوسترهای تبلیغاتی بزرگ (که مرکز شهر را زشت کرده بودند) استفاده کرد. از آنجایی که دیوارهای خالی از تبلغ به ویرایش و ترمیم احتیاج داشتند، مسئولین تصمیم به استفاده از این نقاشیها گرفتند. به این ترتیب اولین نقاشی دیواری  با نقاشی نقاش کمیک فرانک پی از شخصیت داستانی رژبول در منطقه ‘پلات استینویک‘ به حقیقت پیوست. یک ابتکار بزرگ جدید که هنر در آن با نوسازی شهری روبرو می شود. ابتدا به نویسندگان کمیک اهل بروکسل اجازههٔ کار روی چند دیوار شهر را دادند. ولی این پروسه کم کم گسترش یافت و طی سالها اجازهٔ کار به نویسندگانی از سراسر بلژیک داده شد. رفته رفته از نویسندگان خارجی هم دعوت به عمل آمد تا نبوغ خود را نشان دهند. نویسندگانی مانند  هوگو پرات، زپ، دوپوی بربرین، اودرزو، مزو. نویسندگانی که جزوی از سنت سرشناخته کمیک بلژیک و فرانسه بودند. امروزه ۶۰ کاراکتر کمیک در راه های پیاده روی بروکسل قابل رویت هستند. کاراکترهایی مانند تن تن، اسپیرو، لاکی، کورتو مالتزه، یوکو تسونو، لوک، آستریکس، ناتاشا و ... \nاین دیوارها به شما اجازه میدهند تا جنبه توریستی بروکسل را رها کرده  و برای لحظه ای از جذابیت و اصالت این شهر لذت ببرید. امروزه دنیای کمیک در حال تحول است. دنیای کمیک متنوع تر شده و در حال مدرن شدن است. نقاشیهای گرافیکی به وسیله قلمهای هنرمندانی چون نیکس، دومینیک گوبلت و برخت ایونس در حال فتح کردن دیوارهای این شهر زیبا هستند.\n</string>
    <string name="str_btn_home_about">درباره نقاشیهای دیواری کمیک</string>
    <string name="str_btn_home_list">لیست دیوارهای  کمیک</string>
    <string name="str_btn_home_map">نقشه دیوارهای  کمیک</string>
    <string name="str_lp_pref_sort">گزینه های مرتب سازی</string>
    <string name="str_pref_sort_artist">مرتب سازی بر اساس نام هنرمند</string>
    <string name="str_settings">تنظیمات برگزیده</string>
    <string name="str_app_bar_search">جستجو</string>
    <string name="str_pref_sort_name">مرتب سازی بر اساس نام شخصیت / عنوان</string>
    <string name="str_btn_show_on_map">نمایش روی نقشه</string>
    <string name="str_no_year">سال ناشناخته</string>
    <string name="str_no_artist">ناشناس</string>
    <string name="str_no_character_title">بدون عنوان</string>
    <string name="str_tv_about_title_streetart">تاریخچه هنرهای خیابانی</string>
    <string name="str_tv_about_content_streetart">در دسامبر ۲۰۱۲، کارین لالیکس به مسئول فرهنگ تبدیل شد و قصد خود را برای توسعه هنرهای خیابانی اعلام کرد. از ژانویه 2013 او از طریق جشنواره های مختلفی در بروکسل که به هنر شهری اختصاص داده شده بود با هنرمندان دنیای هنرهای خیابانی ملاقات کرد. و لیستی از بیشتر هنرمندان فعال بروکسل و بلژیک به دست آمد. پس از جلسه های زیاد به این نتیجه رسید که صحنه هنر خیابانی بلژیک باید قابل مشاهده باشد ، فضایی برای بیان داشته باشد و از نظر مالی نیز پشتیبانی شود تا حرفه ای کار کند. علاوه بر این ، هنرهای خیابانی تمام اهداف فرهنگی را که کارین لالیکس برای دوره ۲۰۱۲-۲۰۱۸ به شورای شهر پیشنهاد کرد، برآورده می کند:  - عدم تمرکززدایی: نقاشی های دیواری در همه محلات. فرهنگ برای عموم.  - دسترسی: هیچ شرایطی برای تحسین نقاشی دیواری وجود ندارد و هزینه ورودی برای آن وجود ندارد زیرا یک موزه هوای آزاد است.  - افشاگری: هنرمندان خیابانی پیشینه های مختلفی دارند (نقاشی های دیواری ، هنرهای تجسمی ، طراحی گرافیک ، خودآموزی ....).  - پشتیبانی از اشتغال هنری: این شهر در طول ۶ سال گذشته نزدیک به ۲۰۰۰ قرارداد هنری امضا کرده است.  هنر خیابانی مد است ، همه از این هنرمندان می خواهند وقایع، دفاتر و ساختمان ها را با نقاشی های زنده خود تزئین کنند. اما بودجه به ندرت در دسترس است و همچنین هیچ انسجامی وجود ندارد. بنابراین کابینه فرهنگ تصمیم گرفته است تا موضوع را مورد بررسی قرار دهد و خود را به عنوان قطب واقعی در بروکسل قرار دهد. در سال ۲۰۱۴، کارین لالیکس بودجه سالانه ۱۰۰۰۰۰ یورو به تصویب شورای شهر رساند کالج تا نقاشی هایی از نقاشی های هنری معاصر شهری تولید کند و سرانجام به وسیله نمونه ای از نقاشی های دیواری در مورد شهر بروکسل ، مسیری را درست کند. اولین نقاشی های دیواری در سال ۲۰۱۴ شروع شدند. فراخوان برای پروژه ها ، تکالیف ، دیوارهای گفتار آزاد و سایر مشارکت ها یکدیگر را دنبال می کنند. در ابتدا ، این هنرمندان محلی خواهند بود که اولین قراردادها را امضا می کنند ، اما اکنون شهر نیز در حال گشودن درها به روی هنرمندان بین المللی است که شهرت آنها به مسیر هنرمندان نوظهور کمک می کند تا بیشتر نمایان شوند. در دسامبر سال ۲۰۱۶، از صاحبان تجدیدنظر خواسته شد تا لیستی از دیوارها را تهیه کنند که بطور بالقوه توسط هنرمندان شهری قابل استفاده باشد. این عملیات موفقیت آمیز بوده و خدمات فرهنگی را قادر می سازد تا زمان ارزشمندی را در توسعه این مسیر صرفه جویی کنند. اپراتورهای خصوصی (شرکتهای بزرگ یا صاحبان خصوصی \"کوچک\") بلکه مؤسسات دولتی (مدارس ، دولتها ، توسعه دهندگان شهری) درخواست ارائه می دهند و پروژه های زیبایی را محقق میکنند. در سال ۲۰۱۷ مسیر هویت پیدا کرد ، اکنون در مورد پارکورها (در پایتخت ها) صحبت می کنیم. پارکور دارای وب سایت است که شامل تمام پروژه های اجرا شده است و توضیحاتی در مورد هر اثر و ارائه هنرمندان می دهد. این سایت پیاده روی های محله را ارائه می دهد و هر کار جغرافیایی شده است تا بتوانید با استفاده از تلفن هوشمند خود از کاری به کار دیگر هدایت شوید. همچنین شامل فراخوان های فعلی برای پروژه ها و یک خبرخوان است. این سایت PARCOURSstreetart.brussel است و برای تمام ساکنان ، گردشگران یا راهنمای گردشگران سلف سرویس است. با تمام این موارد از صد اثر تولید شده، تیم پارکورها از زمستان برای تفکر در مورد آینده نگری استفاده خواهد کرد: یک زمین صاف کاغذی ، تورهای هدایت شده ، کارگاه های آگاهی بخشی ، پروژه های نوآورانه و آزمایشی. همه اینها با هدف قرار دادن بروکسل در نقشه اروپایی هنر خیابانی است. به نظر می رسد هدفی که مسئولین در سال ۲۰۱۲ تعیین کرده اند و به آرامی حاصل شده است: تقویت صحنه هنر شهری به صورت حرفه ای در صحنه ای به نام بروکسل.  این هنر بین المللی ابتدا از طریق نقاشی های دیواری و سپس از طریق رسانه های دیگر نشان داده می شوند. مطبوعات در مورد آن صحبت می کنند و جنبش هنر خیابانی می داند که یک درب باز برای راه اندازی ، راهنمایی یا پشتیبانی از پروژه های جدید وجود دارد. واقعاً بروکسل مکانی برای هنر خودجوش خیابانی است.</string>
    <string name="str_request_mural_dialog_title">درخواست نقاشی های دیواری</string>
    <string name="str_tv_request_mural_dialog_content">آیا شما یک ساختمان در شهر بروکسل دارید و آیا می خواهید نقاشی روی دیوار ساختمان خود بکشید؟ با ما تماس بگیرید تا ببینید نقاشی دیواری برای شما امکان پذیر است ، از طریق:</string>
    <string name="str_request_mural_dialog_posbtn">ارسال ایمیل</string>
    <string name="str_request_mural_dialog_negbtn">لغو</string>
    <string name="str_request_mural_email_client">مشتری ایمیل خود را انتخاب کنید</string>
    <string name="str_request_mural_email_subject">" درخواست جدید یک کمیک استریپ"</string>
    <string name="str_btn_home_gallery">گالری عکس</string>
</resources>