<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">نقاشیهای دیواری کمیک</string>
    <string name="str_tv_about_title">تاریخچه کمیک</string>
    <string name="str_tv_about_content">نقاشیهای دیواری کمیک در اوایل دهه ۹۰ به وجود آمد. سپس شهر بروکسل از آنها به جای پوسترهای تبلیغاتی بزرگ (که مرکز شهر را زشت کرده بودند) استفاده کرد. از آنجایی که دیوارهای خالی از تبلغ به ویرایش و ترمیم احتیاج داشتند، مسئولین تصمیم به استفاده از این نقاشیها گرفتند. به این ترتیب اولین نقاشی دیواری  با نقاشی نقاش کمیک فرانک پی از شخصیت داستانی رژبول در منطقه ‘پلات استینویک‘ به حقیقت پیوست. یک ابتکار بزرگ جدید که هنر در آن با نوسازی شهری روبرو می شود. ابتدا به نویسندگان کمیک اهل بروکسل اجازههٔ کار روی چند دیوار شهر را دادند. ولی این پروسه کم کم گسترش یافت و طی سالها اجازهٔ کار به نویسندگانی از سراسر بلژیک داده شد. رفته رفته از نویسندگان خارجی هم دعوت به عمل آمد تا نبوغ خود را نشان دهند. نویسندگانی مانند  هوگو پرات، زپ، دوپوی بربرین، اودرزو، مزو. نویسندگانی که جزوی از سنت سرشناخته کمیک بلژیک و فرانسه بودند. امروزه ۶۰ کاراکتر کمیک در راه های پیاده روی بروکسل قابل رویت هستند. کاراکترهایی مانند تن تن، اسپیرو، لاکی، کورتو مالتزه، یوکو تسونو، لوک، آستریکس، ناتاشا و ... \nاین دیوارها به شما اجازه میدهند تا جنبه توریستی بروکسل را رها کرده  و برای لحظه ای از جذابیت و اصالت این شهر لذت ببرید. امروزه دنیای کمیک در حال تحول است. دنیای کمیک متنوع تر شده و در حال مدرن شدن است. نقاشیهای گرافیکی به وسیله قلمهای هنرمندانی چون نیکس، دومینیک گوبلت و برخت ایونس در حال فتح کردن دیوارهای این شهر زیبا هستند.\n</string>
    <string name="str_btn_home_about">درباره نقاشیهای دیواری کمیک</string>
    <string name="str_btn_home_list">لیست دیوارهای  کمیک</string>
    <string name="str_btn_home_map">نقشه دیوارهای  کمیک</string>
    <string name="str_btn_home_routes">مسیرهای پیشنهادی</string>
    <string name="str_lp_pref_sort">گزینه های مرتب سازی</string>
    <string name="str_pref_sort_artist">مرتب سازی بر اساس نام هنرمند</string>
    <string name="str_settings">تنظیمات برگزیده</string>
    <string name="str_app_bar_search">جستجو</string>
    <string name="str_pref_sort_name">مرتب سازی بر اساس نام شخصیت / عنوان</string>
</resources>