<resources>
    <string name="app_name">Stripparcours</string>
    <string name="str_tv_about_title_comicbook">Geschiedenis van het stripparcours</string>
    <string name="str_tv_about_content_comicbook">Het stripparcours ontstond aan het begin van de jaren 90. De Stad Brussel ging toen in tegen de grote publicitaire affiches die het stadscentrum vervuilden. Alleen: toen die affiches eenmaal verwijderd waren, bleven er verwaarloosde muren achter die om restauratie smeekten. Zo ontstond de eerste stripmuur: het personage Ragebol van de Brusselse striptekenaar Frank Pé in de Plattesteenwijk. Een mooi initiatief waar kunst stadsvernieuwing ontmoet, en dat meteen opvolging kreeg. Een paar Brusselse auteurs mochten aan de slag op stadsmuren van de hoofdstad.   Door de jaren heen werd het parcours rijker en geschakeerder, werkten niet-Brusselse Belgische auteurs mee… En toen kwamen ook de buitenlandse auteurs - Hugo Pratt, Zep, Dupuy-Berberian, Uderzo, Mezzo zijn er een paar van - die ook deel uitmaken van de enorme invloedsfeer van de Belgisch-Franse striptraditie.  Van Kuifje tot Robbedoes over Corto Maltese, Lucky Luke, Yoko Tsuno, Natasha, Asterix… Goed zestig personages kleuren vandaag de muren op een wandeling die de toeristenstraatjes verlaat en u een kant van Brussel laat ontdekken vol charme en authenticiteit. Vandaag ontwikkelt het stripparcours zich nog verder. De wereld van de strips is diverser geworden, en het stripparcours moderniseert mee. Graphic novels en niches veroveren de muren met artiesten zoals Nix, Dominique Goblet, Brecht Evens (te verwachten stripmuren: lente/zomer 2017).</string>
    <string name="str_btn_home_about">Over het stripparcours</string>
    <string name="str_btn_home_list">Lijst van stripmuren</string>
    <string name="str_btn_home_map">Kaart met stripmuren</string>
    <string name="str_lp_pref_sort">Sorteeropties</string>
    <string name="str_pref_sort_artist">Sorteer op artiestennaam</string>
    <string name="str_pref_sort_name">Sorteer op personagenaam/titel</string>
    <string name="str_settings">Voorkeuren</string>
    <string name="str_app_bar_search">Zoeken</string>
    <string name="str_btn_show_on_map">Toon op kaart</string>
    <string name="str_no_year">jaar onbekend</string>
    <string name="str_no_artist">Anoniem</string>
    <string name="str_no_character_title">Ongetiteld</string>
    <string name="str_tv_about_title_streetart">Geschiedenis van het street art parcours</string>
    <string name="str_tv_about_content_streetart">In december 2012 werd Karine Lalieux Schepen van Cultuur en kondigde ze haar voornemen aan om een PARCOURS Street Art te ontwikkelen.\n\Vanaf januari 2013 ontmoet ze de actoren van de Street Art wereld via het Brussels Creative Forum en verschillende festivals gewijd aan stedelijke kunst. De meeste kunstenaars die actief zijn in de hoofdstad en de grote Belgische collectieven worden geïnventariseerd. De ontmoetingen vermenigvuldigen zich en de conclusies bevestigen de basishypothese: de Belgische straatkunstscene moet zichtbaar worden gemaakt, ruimte voor expressie krijgen en financieel ondersteund worden om professioneel te werk te gaan.\nBovendien beantwoordt Street Art aan alle culturele doelstellingen die Karine Lalieux voor de termijn 2012-2018 aan het College voorstelt:\n– Decentralisatie: fresco’s in alle wijken; cultuur voor het publiek.\n– Toegankelijkheid: er zijn geen voorwaarden om een muurschildering te bewonderen en er zijn ook geen toegangsprijzen aangezien het een openluchtmuseum is.\n– Ontsluiting: straatartiesten hebben verschillende achtergronden (graffiti, beeldende kunst, grafische vormgeving, autodidactiek….).\n– Ondersteuning van de artistieke tewerkstelling: via de verschillende culturele evenementen en locaties heeft de stad de afgelopen 6 jaar bijna 2.000 artistieke contracten getekend.\n\nStreet Art is ‘‘in’’, iedereen vraagt deze kunstenaars om evenementen te animeren met live-schilderijen, om gebouwen of kantoren te versieren,… maar budgetten zijn zelden aanwezig evenals een gebrek aan samenhang.\nHet Kabinet van Cultuur heeft daarom besloten om zich in de kwestie te verdiepen en zich te positioneren als een echte draaischijf in Brussel.\nIn 2014 onderhandelt Karine Lalieux met het College over een jaarlijks budget van 100.000 euro om fresco’s van hedendaagse stedelijke kunst te produceren en uiteindelijk een route uitgestippeld, naar het voorbeeld van de stripmuurschilderingen over de Stad Brussel.\nVanaf 2014 zullen de eerste muurschilderingen beginnen te verschijnen. Oproepen voor projecten, opdrachten, vrije meningsuiting muren en andere samenwerkingsverbanden volgen elkaar op.\nAanvankelijk zijn het eerst de lokale kunstenaars die de eerste contracten zullen ondertekenen, maar de Stad stelt zich nu ook open voor internationale kunstenaars wier reputatie de Route en opkomende kunstenaars helpt om zichtbaarder te worden.\nIn december 2016 werd een oproep gedaan aan de eigenaars om een lijst op te stellen van muren die mogelijk gebruikt zouden kunnen worden door stedelijke kunstenaars. De operatie is een succes en stelt de Dienst Cultuur in staat om kostbare tijd te besparen bij de ontwikkeling van deze route. Particuliere operatoren (grote bedrijven of «kleine» particuliere eigenaars), maar ook openbare instellingen (scholen, overheden, stadsontwikkelaars) doen een aanvraag en laten mooie projecten uit de grond komen.\nIn 2017 kreeg de route een logo en een identiteit, we spreken nu van PARCOURS (in hoofdletters).\nPARCOURS heeft een website die alle uitgevoerde projecten bevat, uitleg geeft over elk werk en de kunstenaars voorstelt. De site biedt wandelingen per wijk en elk werk is geolokaliseerd zodat u zich door uw smartphone van werk naar werk kunt laten leiden. Het bevat ook actuele oproepen tot het indienen van projecten en een nieuwsfeed. Deze site is PARCOURSstreetart.brussel en is self-service voor alle bewoners, toeristen of toeristische gidsen.\nMet al dit materiaal, een honderdtal geproduceerde of gecoproduceerde werken, zal het PARCOURS-team de winter benutten om na te denken over de toekomstperspectieven: een papieren platte grond, rondleidingen, sensibiliseringsworkshops, vernieuwende en experimentele projecten. Dit alles met de bedoeling om Brussel op de Europese kaart van de Street Art te plaatsen.\nHet doel dat de Schepen in 2012 heeft gesteld, lijkt langzaam bereikt te zijn: het versterken van de stedelijke kunstscene, de opkomende en professionele, Brusselse, Belgische en internationale kunstscene, in eerste instantie door middel van muurschilderkunst en vervolgens via andere media. De pers begint erover te praten en de Street Art beweging weet dat er een open deur is om nieuwe projecten te lanceren, te begeleiden of te ondersteunen.\nEr is echt een plaats in Brussel voor spontane Street Art.</string>
    <string name="str_request_mural_dialog_title">Aanvraag stripmuur</string>
    <string name="str_request_mural_email_subject">Nieuwe aanvraag stripuur</string>
    <string name="str_tv_request_mural_dialog_content">Bent u eigenaar van een pand op het grondgebied van Stad Brussel en wilt u graag een stripmuur op een muur van uw gebouw? Neem contact op om te zien of een stripmuur bij u mogelijk is.</string>
    <string name="str_request_mural_dialog_posbtn">Stuur e-mail</string>
    <string name="str_request_mural_dialog_negbtn">Annuleer</string>
    <string name="str_request_mural_email_client">Kies uw e-mail cliënt</string>
<!--    <string name="str_btn_show_on_map_route">Bereken route</string>-->
    <string name="str_btn_home_gallery">Fotogalerij</string>

</resources>
